醜醜醜

【戒為良藥】第79季：手淫導致變醜、內分泌失調，52條案例分析

案例
1.【我今年21歲，擼了9年很頻繁，現在的症狀有腰酸、尿頻、陰囊潮濕、早洩、不真實感、強迫症，目前比較折磨我的就是強迫症，身體方面也很差，我需要去看看中醫嗎？希望老師幫幫我】

2.【的確，人不擼以後整個人的精神狀態、心態都會很飽滿，很充實。戒色68天逐漸有這種感覺了。】

手淫導致變醜的問題，我在第10季曾經談到過，在之後的很多季也多次提到，這個主題是百談不厭的，沒有人願意自己變醜，很多人對容貌的重視甚至超過了生命。手淫導致變醜的研究，將來最好能單獨出一本書，專門闡述這一主題，讓更多的人了解事實真相。古語有云：諸病於內，必形於外，內有其氣，外有其形。

沉迷手淫惡習，用不了多久，臉部就會出現很多微妙的壞變化，隨著擼齡的增長而積微成巨，最後變醜就會越來越明顯，很多嚴重的，前後甚至判若兩人。手淫對於容貌的摧殘是極其嚴重的，開始是精氣神的下降，臉部氣色變得很差，擼到後來就開始變形了，人在衰老的過程中，臉部是會自然變形的，但手淫惡習會大大加速這一過程，甚至在幾年之內，就讓你的臉變得面目全非，慘不忍睹！真正有體會、有經歷的戒友，一定會認同我這句話。

對鏡端詳，痘痘、雙眼無神、氣色差、出油、毛孔粗大、皮膚粗糙、易起皮屑，皮膚發紅、皺紋、皮膚出現黑點、粉刺、膿皰、痘印、皮膚敏感性增高，經常出現黑眼圈、眼袋、面色晦暗，皮膚鬆弛、失去光澤、彈性差、浮腫凹陷，眼睛變小睜不開等，整個面龐漸漸失去純淨清透的氣息，失去了寶貴的活力和光彩，鏡中人已經變得猥瑣、齷齪、充滿了負能量，儼然一具行屍走肉……

這些細微而明顯的壞變化已經發生，純淨帥顏不再，變成了齷齪擼顏，怎麼看都覺得噁心，這還是原來那個你嗎？很多人擼到後來，頭髮也出現了諸多問題，比如頭髮變卷、髮質下降變得枯黃、白髮增多、脫髮嚴重（髮際線後移、禿頂等），中醫：髮為腎之華，手淫傷腎太狠了，時間長了，難保頭髮不出問題。

手淫會導致內分泌失調，會讓你的肌膚狀態一落千丈，手淫前是純淨清爽肌，手淫後肌膚就會出現各種問題，氣色也會變得很差。傷精程度越深，臉上的壞變化就會表現得越明顯，有位戒友這樣說到，「我為了治臉什麼苦都受過」，他得的是頑固性痤瘡，用了很多藥，也試過化妝品，最後還去醫院激光和磨皮，總是暫時好點了，手淫後就又不行了。

手淫導致的痤瘡一般都比較頑固，很難好，很多人以為是青春痘，其實根本不是，手淫導致的痤瘡過了青春期還會長在臉上，就像釘子戶一般牢牢佔據你的臉龐，此起彼伏，毀臉無疑，嚴重者基本就是毀容了，自信也跟著一落千丈，手淫惡習就是臉部肌膚的煞星！

把花瓶中的水拿掉，鮮花很快就會枯萎，如果一個人失去了寶貴的腎精，那麼他很快也會顯現枯萎的跡象。精養五臟，精養顏，擼傷五臟，擼毀臉！很多人在沉迷手淫一段時間後，慢慢發現自己的精氣神越來越不行，真有江河日下之感，明明只有十幾歲或二十出頭，但是脈像已經顯現為中老年。

以前一位20多歲的戒友去看中醫，中醫說他的脈像有60歲，手淫會導致身體未老先衰，手淫會掏空你的身體，手淫會讓你的精氣神衰敗不堪。擼了幾年，很多人都變成了糟男，一看就沒精神，一副萎靡不振的樣子，顯得很頹廢。男人可以不帥，但絕對不可以失去精氣神！即使你五官再帥，如果沒有精氣神的渲染，也會顯得醜陋不堪，為什麼失去精氣神會變得醜陋呢？因為精氣神對五官有塑形的效果。

很多人在失去精氣神之後，五官也會漸漸走樣，無法展現出最佳的狀態，當戒色一段時間，精氣神有所恢復後，五官又會重新變得精緻而有型。有精氣神和沒有精氣神，相差是巨大的，精氣神就像你新買的車，嶄新鋥亮，神采非凡，失去精氣神，就像開了好幾年的車，雖然還是那輛車，但已經和新的時候沒法比了，精氣神就是如此微妙，如此寶貴。天有三寶，日月星，人有三寶，精氣神！我們戒色就是要戒出自己的精氣神！

相書上講到，如果面部氣色出現暗、垢、灰、滯，都不是好的氣色，很多人手淫後照鏡子，發現自己的臉是灰的，像蒙了一層東西，洗也洗不乾淨，不管洗多少遍，都是灰撲撲的，而且很髒，洗不干淨的髒。相由心生，心靈受到了邪淫的污染，這種內心的髒也會反映到臉上，看上去很不乾淨，齷齪不堪，似乎每個毛孔都蘊藏著無量的髒。

氣色一般以光潤為吉，光潤也是精氣神充足的表現之一，精氣神可以從眼神的狀態觀察出來，也可以從氣色方面來觀察。氣色的學問很深，中醫方面也有顏面色診，上工望而知之，中工問而知之，下工脈而知之。

一個人的面部氣色，可以反映出身體健康的狀況，面部的不同區域也對應著身體的五臟六腑，通過觀察氣色的明暗清濁的變化，就可以大致判斷出一個人的健康狀況。上面講到氣色以光潤為吉，但要注意的是，光潤不同於油光，顏面之光如油抹者，反而不好，很多脂溢性皮炎的人就是油光滿面。

手淫到後來，面部會有一股邪晦之氣纏繞，氣色非常之差，甚至像吸鴉片的，精神萎靡不振，原本清新純淨的膚質已經一去不復返了，取而代之的是糟糕的膚質和氣色，不少戒友形容手淫後的氣色像鬼一樣，讓人看著很不舒服。

下面是我精選的53條案例，和大家做一個分享

3.【我臉瘦得就像枯髏一樣，而且已經有很多細紋了，我也才19啊！看上去像20幾，以前都還不是，越大越發現自己衰老得厲害，17歲以前面容還很正常，可是滿18歲後就變得厲害，很多以前的同學還有親戚見到我的第一句話就是說我變成熟了好多，然而事實只有我自己知道。】

4.【想想以前暗戀我的那些女生如今怎麼對我不屑，前段時間遇到一個，她碰到我也沒叫我，我只是聽見她低聲和同行的女生說「本來我想叫他的，但看到他現在這個樣子，我都懶得搭理」，這句話讓我備受打擊，夜晚也睡不著，甚至想過去死，哎！一定要戒！】

5.【我的臉都變形了，21歲和41歲有什麼區別，身體更加和60歲老漢有的比，整個人衰敗了，還是一種特別不自然的老，妖氣纏身，精元被吸乾了一樣！】

6.【我今年21了，19歲時自己還是個陽光瀟灑的大帥小伙子，因為那時候手淫還沒那麼誇張，但是不知道為何，漸漸的自己就變畸形了，變得特別猥瑣了，眼睛內陷了，雙目無神了，臉頰變寬了甚至不協調，面色也蠟黃了，彎腰駝背，讓人看之生厭，到處受排擠。有共同遭遇的朋友們嗎？大家一起訴苦一下吧！】

7.【眼袋腫得特別不自然，皮膚不好，沒精神。】

9.【哎，羨慕那些擼管10年以下的，擼管我算大哥級別的了，在我17歲的時候人家就以為我26、7了，我頭髮白了5%了，得了精索、不孕不育、牙齒鬆動等等，你們說的症狀我都有，特別雙腿無力，走路累得要命，我後悔怎麼不早點發現這吧，起碼戒3年以上才能好點，不過我已經戒了16天了，現在好了一個狀態了，就是小便不分叉了……】